\section{378 --- Kth Smallest Element in a Sorted Matrix}
Given a $ n \times n $ matrix $M$ where each of the rows and columns are sorted in ascending order, find the $k$th smallest element in the matrix.
\par
Note that it is the $k$th smallest element in the sorted order, not the $k$th distinct element.

\paragraph{Example:}
\begin{flushleft}
\textbf{Input}: $k=8$ and $M$ is 
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ccc}
1 & 5 & 9\\
10 & 11 & 13\\
12 & 13 & 15
\end{tabular}
\end{table}
\textbf{Output}: 13
\end{flushleft}

\paragraph{Note: }
\begin{itemize}
\item You may assume $ k $ is always valid, $ 1 \leq k \leq n^2 $.
\end{itemize}

\subsection{Binary Search}
在binary search中，首先需要定义Search Space。对于数组搜索来说，有两种类型的Search Space: index和range。大部分情况下，当数组是在一个方向上是sorted，就用index作为Search Space。而当数组没有排序，而需要寻找某个特定数时，需要用range作为Search Space。这里的range指的是数组中最小和最大数之间的range。
\par
这道题的Search Space只能是用range，这是因为整个matrxi实际上是在row和column两个方向上是sorted，但row与column之间并不是，所以也就找不到一个线性的方式来建立某个数和其index的映射。
\par
采用range作为search space，
\begin{enumerate}
\item 首先以当前range的中间数作为target，在matrix中寻找不大于这个target的元素的个数$\delta$，如果$\delta$小于$k$，说明target小了，将range的左边界更新为这个中间数加1。
\item 而如果$\delta$大于或者等于$k$，说明目标数大了，将range的右边界更新为中间数。
\item 而在matrix中计算$\delta$时，最佳的方法是从$M[C-1][0]$开始，逐行逐列的搜索。假设当前搜索到了位置$(r,c)$，
\begin{itemize}
\item 如果$M[r][c]$比目标值小，。由于column $c$中，小于$r$的所有元素都比$M[r][c]$小，因此$\delta$增加$r+1$(因为$r$是从0开始的)，另外，increment column $c$，即$c\gets c+1$，即向右移动。
\item 反之，则decrement $r$，即向上移动。
\end{itemize}
\end{enumerate}
可以看到上面的过程其实就是leftmost binary search，只不过Search Space是range，不是index。需要在range中找到第一个数，使得range中小于等于这个数的count为$k$。

\setcounter{algorithm}{0}
\begin{algorithm}[H]
\caption{Binary Search}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{KthSmallest}{$M, n$}
\State $l:=M[0][0]$ \Comment The left boundary of the range
\State $r:=M[n-1][n-1]$ \Comment The right boundary of the range
\State $\ast$ Find the first number $x$ in range $[l,r]$ that the count of numbers in $M$ no larger than $x$ is $k$
\While{$l < r$}
\State $x:=(l+r)/2$ \Comment The middle number in the range $[l, r]$
\State $\delta:=$\Call{F}{$ M, n, x $} \Comment Get the count of numbers no larger than $x$ in $M$
\If{$\delta < k$}
\State $l\gets x+1$
\Else
\State $r\gets x$
\EndIf
\EndWhile
\State \Return $l$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

Function $F$则在$M$中找到不大于于目标值$T$的元素的个数。
\begin{algorithm}[H]
\caption{Find counts of elements no larger than $T$}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{F}{$M, n, T$}
\State $\ast$ Start from $M[n-1][0]$, i.e the bottom left of $M$
\State $r:=n-1$
\State $c:=0$
\State $\delta:=0$
\While{$r\geq 0 $ \textbf{and} $c < n$}
\algstore{378algo}
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\algrestore{378algo}
\If{$M[r][c] \leq T$}
\State $\delta\gets \delta + (r+1)$ \Comment $r+1$ numbers are no larger than $T$ for sure
\State $c\gets c+1$ \Comment Move right
\Else
\State $l\gets l-1$ \Comment Move up
\EndIf
\EndWhile
\State \Return $\delta$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\setcounter{lstlisting}{0}
\begin{lstlisting}[style=customc, caption={Binary Search}]
int kthSmallest( vector<vector<int>>& matrix, int k )
{
    int l = matrix[0][0];
    int r = matrix.back().back();

    //leftmost binary search
    //search space is range
    while( l < r )
    {
        int mid = l + ( r - l ) / 2;
        int count = get_numbers( matrix, mid );

        if( count < k )
        {
            l = mid + 1;
        }
        else
        {
            r = mid;
        }
    }

    return l;

}
//Helper function
//get count of numbers that are no larger than target in matrix
int get_numbers( vector<vector<int>>& matrix, int target )
{
    //matrix size is n x n
    int n = static_cast<int>( matrix[0].size() );

    int c = 0;
    int r = n - 1;
    int count = 0;

    while( ( r >= 0 ) && ( c < n ) )
    {
        if( matrix[r][c] <= target )
        {
            count += ( r + 1 );
            ++c;
        }
        else
        {
            --r;
        }
    }

    return count;
}
\end{lstlisting}