\section{249 --- Group Shifted Strings}
Given a string $S$, we can \texttt{shift} each of its letter to its successive letter, for example: $\texttt{abc} \longrightarrow \texttt{bcd}$. We can keep \texttt{shifting} which forms the sequence:
\par
$\texttt{abc} \longrightarrow \texttt{bcd} \longrightarrow \ldots \longrightarrow \texttt{xyz}$
\par
Given a list of strings $A$ which contains only lowercase alphabets, group all strings that belong to the same shifting sequence.
\par
For example, given: 
$[\texttt{abc},\; \texttt{bcd},\; \texttt{acef},\; \texttt{xyz},\; \texttt{az},\; \texttt{ba},\; \texttt{a},\; \texttt{z}]$,
\par
Return:
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{l}
$\texttt{abc},\;\texttt{bcd},\;\texttt{xyz}$ \\
$\texttt{az},\;\texttt{ba}$\\
\texttt{acef}\\
$\texttt{a},\;\texttt{z}$
\end{tabular}
\end{table}

\paragraph{Note:} 
\begin{itemize}
\item For the return value, each inner list's elements must follow the lexicographic order.
\end{itemize}
\subsection{Unique Distance}
注意到shift的字符串中其实每个字母和首字符的相对差都是相等的，比如\texttt{abc}和\texttt{efg}互为shift strings，对于\texttt{abc}来说，$b$和$a$的差是1，$c$和$a$的差是2，对于\texttt{efg}来说，$f$和$e$的difference是1，$g$和$e$的difference是2。利用这个特性就能很好的对字符串进行分组了。
\par
技巧就是用每个字符串中每个字符和首字符的difference构成一个key，然后用这个key作为group string的依照。比如\texttt{abc}的每个字符和首字符的difference构成的key为$012$，然后用$012$这个key去判断哪些字符也具有这个key。
\par
在coding时，这个key可以转换成字符串。以避免形成0开头的数字所带来的重复key的问题。
\par
另外，由于题目要求是按照字典顺序，同时考虑到可能存在重复的字符串，因此用multiset来存放相同的字符串。
\setcounter{algorithm}{0}
\begin{algorithm}[H]
\caption{Unique Distance}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{GroupStrings}{$A, L$}
\State $\star$ 创建一个hash map $M$。key的类型是string，而value的类型是multiset
\State $\ast$ 按照每个字符和首字符的偏移量进行字符串归类
\algstore{249algo}
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\algrestore{249algo}
\For{$i:=0$ \textbf{to} $L-1$}
\State $S:=A[i]$
\State $\star$ 用$S$中每个字符与$S[0]$的difference构成一个字符串key
\State $\star$ 将这个key和对应的$S$插入到$M$中。
\EndFor
\State $\star$ 从M中取出每个key对应的value，将其转换成字符串数组
\State $\star$ 返回这些字符串数组所组成的数组集
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\setcounter{lstlisting}{0}
\begin{lstlisting}[style=customc, caption={Unique Distance}]
vector<vector<string>> groupStrings( vector<string>& strings )
{
    unordered_map<string, multiset<string>> m;

    //group strings based on difference
    //between the first character in each string

    for( const auto&s  : strings )
    {
        string key = "";

        for( char c : s )
        {
            int diff = c - s[0];
            key += to_string( diff );
            key.push_back( '#' );  //make sure the string is unique
        }

        auto it = m.find( key );
        if( it == m.end() )
        {
            m.emplace( key, initializer_list<string> {s} );
        }
        else
        {
            it->second.emplace( s );
        }
    }

    vector<vector<string> > ans;

    for( const auto& p : m )
    {
        ans.emplace_back( p.second.begin(), p.second.end() );
    }

    return ans;
}
\end{lstlisting}