\section{260 --- Single Number III}
Given an array of numbers $A$, in which exactly two elements appear only once and all the other elements appear exactly twice. Find the two elements that appear only once.

\paragraph{Example:}

\begin{flushleft}
\textbf{Input}:  $[1,2,1,3,2,5]$
\\
\textbf{Output}: $[3,5]$
\end{flushleft}

\paragraph{Note:}

\begin{itemize}
\item The order of the result is not important. So in the above example, $[5, 3]$ is also correct.
\item Your algorithm should run in linear runtime complexity. Could you implement it using only constant space complexity?
\end{itemize}
\subsection{Bit Operation}
\begin{itemize}
\item 由于只有两个数出现一次，因此如果将整个数组的数进行XOR，最终结果肯定就是这两个数的XOR结果，其他的重复两次的数的XOR结果是零。
\item 由于这两个数是不同的，因此这两个数会在某些bit位上不同。这个可以根据XOR的结果中那些bit位为1的位置来确定。
\item 假设在第$i$个bit位上，这两个数是不同的，也就是其中一个数的第$i$个bit位是1，另外一个是零。
\item 因此$A$中所有的数字都可以按照第$i$个bit位分成两个group，一个group中所有的数字在第$i$位是0，另外一个group中的所有数字在第$i$位是1。
\item 然后XOR第一个group中的所有数字就能到两个只出现一次的数字中的一个，然后XOR另外一个group就得到了另一个。
\item 所以找到原来XOR整个数组结果中最右边的第一个1，按照这个bit位进行划分group。\setcounter{lstlisting}{0}
\end{itemize}
\begin{lstlisting}[style=customc, caption={XOR}]
vector<int> singleNumber( vector<int>& nums )
{
    //get xor results of all numbers in nums
    int z = 0;

    for( auto n : nums )
    {
        z ^= n;
    }

    //find which bit is 1
    //and create a mask for this bit
    int mask = 1;

    for( int i = 1; i < 32; ++i )
    {
        if( z & mask )
        {
            break;
        }

        mask <<= 1;
    }

    int x = 0;
    int y = 0;

    //use mask to test which number is set on
    //that bit
    for( auto n : nums )
    {
        if( n & mask )
        {
            x ^= n;
        }
        else
        {
            y ^= n;
        }
    }

    return { x, y };
}
\end{lstlisting}

