\section{291 --- Word Pattern II}
Given a \fcj{pattern} and a string \fcj{str}, find if \fcj{str} follows the same pattern.

Here \textbf{follow} means a full match, such that there is a \textbf{bijection} between a letter in \fcj{pattern} and a \textbf{non-empty} substring in \fcj{str}.
\paragraph{Example 1:}
\begin{flushleft}
\textbf{Input}: \fcj{pattern = "abab"}, \fcj{str = "redblueredblue"}

\textbf{Output}: \texttt{true}
\end{flushleft}

\paragraph{Example 2:}
\begin{flushleft}
\textbf{Input}: \fcj{pattern = "aaaa"}, \fcj{str = "asdasdasdasd"}

\textbf{Output}: \fcj{true}
\end{flushleft}

\paragraph{Example 3:}
\begin{flushleft}
\textbf{Input}: \fcj{pattern = "aabb"}, \fcj{str = "xyzabcxzyabc"}

\textbf{Output}: \fcj{false}
\end{flushleft}

\paragraph{Notes:}
\begin{itemize}
\item You may assume both \fcj{pattern} and \fcj{str} contains only lowercase letters.
\end{itemize}
\subsection{Backtracking With Hash Map}
与290 --- Word Pattern类似，需要一个hash map和一个hash set。
\begin{itemize}
\item 由于没有空格分隔，只能从开头一个个测试$P$中的letter和$S$中对应的substr。
\item 用$x$和$y$来记录当前处理的$P$和$S$的起始位置，如果$x$和$y$分别等于$P$和$S$的长度，说明此时匹配成功结束了，返回\texttt{ture}。
\item 如果$x$和$y$只有一个等于其对应的字符串的长度，说明匹配失败了，返回\texttt{false}。
\item 如果都不满足上述条件的话，取出当前的$P[x]$，然后从$S$的$y$位置开始往后遍历，每次取出一个单词，如果$P[x]$已经在hash map中，而且对应的单词和取出的单词也相等，那么继续调用递归函数，这时候$x$和$y$都加1。如果递归结果是\texttt{true}，就返回\texttt{true}。
\item 如果$P[x]$不在hash map中，需要检查当前在$S$中以$y$开头的word是否在hash set中存在，如果不存在，则将这个word加入hash
 map和hash set，然后继续递归，如果递归结果是\texttt{true}，就返回\texttt{true}，但如果返回\texttt{false}了，则要将这个word从hash map和hash set中删除。
\end{itemize}
注意，递归函数中，需要对$S$进行循环测试，而$P$是不需要的，因为我们要对于当前$P[x]$测试从$y$开始的所有$S$的substr。另外，由于题目中说明了$P$和$S$中只有小写字母，因此hash map实际上可以用一个大小为26的字符串数组代替。

\setcounter{lstlisting}{0}
\begin{lstlisting}[style=customc, caption={Backtracking}]
bool wordPatternMatch( string pattern, string str )
{
    //record the map between a letter and a word
    vector<string_view> dict( 26 );
    //record if a word has been recorded
    unordered_set<string_view> seen;
    return dfs( pattern, 0, str, 0, dict, seen );
}
//we check every possible substr s[si...] against letter p[pi]
//if a word is mapped to p[pi],
//recursively check s[i+1,...] against p[pi+1]
//otherwise, if this word has not been recorded,
//recursively check s[i+1,...] against p[pi+1]
bool dfs( string_view p, size_t pi, string_view s, size_t si, vector<string_view>&dict, unordered_set<string_view>& seen )
{
    if( ( pi == p.size() ) && ( si == s.size() ) )
    {
        //matched
        return true;
    }
    if( ( pi == p.size() ) || ( si == s.size() ) )
    {
        //not matched
        return false;
    }
    int ci = p[pi] - 'a';
    for( size_t i = si; i < s.size(); ++i )
    {
        //check every possible word s[si,...]
        auto word = s.substr( si, i - si + 1 );
        if( dict[ci].empty() )
        {
            if( seen.find( word ) == seen.end() )
            {
                //establish the map between letter and word
                dict[ci] = word;
                //add word to seen
                seen.insert( word );
                //recursively test p[pi+1] to s[i+1,...]
                if( dfs( p, pi + 1, s, i + 1, dict, seen ) )
                {
                    return true;
                }
                //backtrack
                dict[ci] = string_view{};
                seen.erase( word );
            }
        }
        else if( dict[ci] == word )
        {
            //recursively test p[pi+1] to s[i+1,...]
            if( dfs( p, pi + 1, s, i + 1, dict, seen ) )
            {
                return true;
            }
        }

    }
    return false;
}
\end{lstlisting}